Докажите, что квадрат $16 \times 16$ можно разрезать на прямоугольники
$1 \times 4$ так, чтобы никакой узел решетки не принадлежал четырем
прямоугольникам разрезания.

%Докажите, что квадрат $n^2 \times n^2$ можно разрезать на прямоугольники
%$1 \times n$ так, чтобы ни какой узел решетки не принадлежал четырем
%прямоугольникам разрезания.

\solution
\label{solution:2011/regatta/junior/combi/1}%
\shl{Решение.}
См. рисунок \ref{fig:solution:2011/regatta/junior/combi/1}.
\begin{figure}[b!]
\begin{center}
    \jeolmfigure[width=0.5\textwidth]{1-solution}
\caption{к задаче \ref{solution:2011/regatta/junior/combi/1}.}
\label{fig:solution:2011/regatta/junior/combi/1}
\end{center}
\end{figure}

